台官員奇招「突襲」聯國會議 中國強烈抗議無人理

聯合國網絡治理論壇（Internet Governance Forum, IGF），18日至21日在瑞士日內瓦舉行，有來自100多個國家的2,000多名政府、學界、商界及非政府組織代表與會。台灣的行政院政務委員唐鳳周四受邀發言，他運用「數位機器人」直播，突破中國的打壓，成功發言。雖然中國代表當場就提出強烈抗議，但遭大會主持人冷處理。
台灣《上報》報道，周四的IGF會議由台國友邦巴拉圭主持，唐鳳受邀分享「台灣改善數位落差問題」的經驗，但礙於中國的打壓，無法親自出席。但唐鳳運用數位機器人「telepresence robot」，透過視訊直播，順利發言。
唐鳳提到，台灣長期協助友邦．建立資通訊技術（ICT）的基礎建設，減少數位落差，也與友邦分享台灣數碼化政府的經驗。據2016年聯合國進行的數碼化政府調查，台灣友邦在這方面的發展有重大的改進，印證台灣經驗的成功。
見到唐鳳發言後，中國代表馬上提出強烈抗議，他質疑台灣是否有資格自稱是「國家政府」（National Government）」，又強調台灣並非聯合國會員，無權發言，聯合國的平台也不該淪為提倡「一中一台」或「台灣獨立」的地方。但台灣國友邦所羅門群島代表也發聲反擊，要求中國代表尊重會議的主持人，不要干擾會議進行。而會議主持人也說，「大家談論的不是政治議題，而是在討論相關的政策，和成功的案例而已。」
IGF網絡治理論壇是聯合國數位發展計劃之一，目的在促進網絡相關公共政策的討論，今年以AI、網路假新聞、虛擬實境（VR）技術等為主題，舉辦約40場討論會。
台灣《蘋果日報》

source link:

分享下都要比你話臺獨 巴拉圭都搞掂你所謂強國

唔推唔得

咁都有得j

人地支那阻止人出席會議你唔屌，走去屌人打飛機你都戇撚柒鳩既

又要掃玻璃